<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
<string name="market_values">مارکیٹ کی قیمتیں</string>
<string name="cultivation">کاشت کا موسم</string>
    <string name="hrvest">فصل کا موسم</string>
    <string name="water">پانی</string>
    <string name="color">#228B22</string>
    <string name="title_activity_signup">سائن ان</string>
    <string name="open">none</string>
    <string name="close">none</string>
    <string name="hello">فصل ایک پودوں یا جانوروں کی مصنوعات ہے جس کو زیادہ سے زیادہ منافع یا بقایا کے لئے کاشت کیا جاسکتا ہے۔
 فصل یا تو کھیتی کے حصوں کا حوالہ دے سکتی ہے یا زیادہ بہتر حالت میں فصل کو کاٹ سکتی ہے۔ زیادہ تر فصلیں زراعت میں کاشت کی جاتی ہیں۔ کسی فصل میں میکروسکوپک فنگس ، یا الگا شامل ہوسکتے ہیں۔</string>
    <string name="title_activity_assiatant">معاون</string>
    <string name="title_home">گھر</string>
    <string name="title_dashboard">ڈیش بورڈ</string>
    <string name="title_notifications">اطلاعات</string>
<string name="blightcure">ہوا کی گردش کو بہتر بنانے اور کوکیی دشواریوں کو کم کرنے کے لئے پودے چھڑو یا داؤ لگائیں۔
اس بات کو یقینی بنائیں کہ ہر کٹ کے بعد آپ کی کٹائی ہوئی کینچی (ایک حصے کے بلیچ کو 4 حصوں کے پانی پر) ڈس لیں۔
پودوں کے نیچے موجود مٹی کو صاف اور باغ کے ملبے سے پاک رکھیں۔ نامیاتی کھاد کی ایک پرت شامل کریں تاکہ نباتات کو پودوں پر چھڑکنے سے بچ جائے۔
پودوں کو خشک رکھنے میں مدد کے ل Dri ڈرپ ایریگیشن اور بیکار ہوزوں کا استعمال کیا جاسکتا ہے۔
بہترین کنٹرول کے لئے ، تانبے پر مبنی فنگسائڈس ابتدائی طور پر لگائیں ، بیماری سے عام طور پر ظاہر ہونے سے دو ہفتہ قبل یا جب موسم کی پیش گوئی میں گیلے موسم کی طویل مدت کی پیش گوئی کی جاتی ہے۔ متبادل کے طور پر ، جب بیماری پہلی بار ظاہر ہوجائے تو علاج شروع کریں ، اور جب تک ضرورت ہو ہر 7-10 دن میں دہرائیں۔
تانبے اور پائیرتھرین پر مشتمل ، بونیڈ گارڈن ڈسٹ بہت سے کیڑوں کے حملوں اور کوکیی پریشانیوں کے لئے ایک محفوظ ، ایک قدمی کنٹرول ہے۔ بہترین نتائج کے ل leaves ، پتلی وردی فلم یا دھول سے پتوں کی چوٹیوں اور نیچے دونوں کو ڈھانپیں۔ پودوں کی کثافت پر منحصر ہے ، 10 اوز 625 مربع فٹ کا احاطہ کرے گا۔ ضرورت کے مطابق ہر 7-10 دن میں درخواستوں کو دہرائیں۔
سرینیڈ گارڈن ایک وسیع میدان عمل ہے ، متعدد اہم پودوں کی بیماریوں کے قابو پانے یا دبانے کے ل recommended روک تھام کرنے والا بایو فنگسائڈ ہے۔ بہترین نتائج کے ل f ، پودوں کی بیماری کی نشوونما سے پہلے یا انفیکشن کے پہلے اشارے پر علاج کریں۔ 7 دن کے وقفوں پر یا ضرورت کے مطابق دہرائیں۔
اگلے سال کٹائی کے بعد باغ کے تمام ملبے کو ہٹا دیں اور تباہ کریں اور اگلے سال فصل کی گردش پر عمل کریں۔
جلانے یا بیگ سے متاثرہ پودوں کے پرزے۔ ھاد نہ بنائیں۔
</string>
    <string name="asteryellowcure">
      1. بیمار پودوں کو ہٹا دیں۔ ایک بار جب پودوں کو اسٹرلو کیلو سے متاثر ہوتا ہے ، تو یہ گمشدہ سبب ہوتا ہے کیونکہ یہ بیماری لاعلاج ہوتی ہے۔ جلد تشخیص اور متاثرہ پودوں کو فوری طور پر ختم کرنے سے بیماری کے پھیلاؤ کو کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے۔ اگرچہ یہ بیماری خود پودوں کے لئے مہلک نہیں ہے ، لیکن اس کی موجودگی پودوں کے لئے باغ میں اپنے مطلوبہ کردار کو پورا کرنا ناممکن بنا دیتی ہے۔

2. پودوں کی کم پرجاتیوں کو کم لگائیں۔ ایسٹر ییلو کو کنٹرول کرنا مشکل ہے۔ جب تک متاثرہ پتی شاپس کے آس پاس ہیں ، وہ پودوں کو متاثر کرسکتے ہیں۔ اس بیماری سے پریشانیوں سے بچنے کا ایک عملی طریقہ یہ ہے کہ ایسے پودوں کا اگنا جو اسلوب کے جلووں کے ل s حساس نہیں ہیں۔ وربینا ، سیلویہ ، نیکوٹیانا ، جیرانیم ، کاکسکومب ، اور متاثر کن پودوں میں شامل ہیں۔

3. کیڑوں پر قابو رکھیں۔ سبزیوں کے کاشت کار میش کپڑوں کا استعمال کرتے ہوئے حساس فصلوں کی حفاظت کرسکتے ہیں جو پودوں سے لیف شاپرز اور دیگر کیڑوں کو دور رکھتے ہیں۔ کچھ کاشت کار ایلومینیم ورق کی پٹیوں کو قطاروں کے مابین رکھتے ہیں کیونکہ سورج کی روشنی کی روشن عکاسی لیف شاپس کو الجھا دیتی ہے۔

4. ماتمی لباس کو کنٹرول کریں۔ اپنے لان ، باغ اور آس پاس کے علاقوں میں ماتمی لباس کو ہٹا دیں جس میں شامل ہیں
        پودے اور ڈینڈیلین جو بیماری کو روک سکتا ہے۔
    </string>
    <string name="cankercure">
    جب پھول کھلتے ہیں تو پھولوں کے درختوں کو چھلنی کرتے ہیں جب زخم تیزی سے بھر جاتے ہیں۔
متاثرہ علاقوں سے نیچے مردہ یا مردہ اعضاء کو ہٹائیں۔
ابتدائی موسم بہار میں کٹائی سے اجتناب کریں اور جب بیکٹیریا سب سے زیادہ متحرک ہوں تو زوال کریں۔
تمام کٹائی کٹوتیوں کو فوری طور پر ٹینگل فوٹ ® درخت کی کٹائی سیلر کے ساتھ علاج کریں اور یقینی بنائیں کہ اپنے کٹائی کے سامان - ہر حصے کے 4 حصوں کے پانی سے ایک حصہ بلیچ۔
اگر درختوں کے اڈے کے آس پاس سٹرنگ ٹرائمر استعمال کرنے سے انفیکشن سے بچنے کے ل breat سانس لینے والے درخت کی لپیٹ کی چھال کو نقصان پہنچانے سے بچیں۔
چھال کو پہنچنے والے درجہ حرارت کے اتار چڑھاؤ کو کم کرنے کے لئے سفید لیٹیکس پینٹ کے ساتھ برش کی چھال پانی سے گھل جاتی ہے۔
تحقیق سے ثابت ہوا ہے کہ تانبے کے فنگسائڈس کو پتھر کے
        پھلوں کے اس مسئلے کے خلاف کچھ کامیابی حاصل ہے۔ تاہم ، نتائج متضاد ہیں۔ ہم تجویز کرتے ہیں کہ اسے کل انتظامیہ کے ایک پروگرام کے ایک حصے کے طور پر استعمال کریں۔
ہوا کی گردش کو بہتر بنانے اور تنے اور تاج کو خشک رکھنے کے ل Remove نوجوان درختوں کی بنیاد کے آس پاس سے ماتمی لباس اور گھاس کو ہٹا دیں۔
آرگنائڈ پلانٹ ڈاکٹر ایک زمین دوستانہ سیسٹیمیٹک فنگسائڈ ہے
        جو ایک بڑی تعداد کا مقابلہ کرنے کے لئے پورے پلانٹ میں کام کرتا ہے
        زیورات ، ٹرف ، پھل اور زیادہ پر بیماریوں کی. فی گیلن پانی میں 1/3 سے 3/4 اوز ملائیں
        اور کٹائی کے زخموں اور آس پاس کے علاقوں میں پینٹ یا اسپرے کریں۔

    </string>
<string name="crowgallcure">
 جب ممکن ہو تو مزاحم کھیتوں کا انتخاب کریں اور معروف نرسری سے پودے خریدیں۔
ایسے پودے نہ خریدیں جو سوجن یا پھوٹ پڑنے کے آثار دکھائیں۔
حساس پودوں کی دیکھ بھال کرتے وقت ، چوٹ یا چھلنی والے زخموں سے بچیں جو مٹی کے ساتھ رابطے میں آسکتے ہیں۔
سٹرنگ ٹرائمر نقصان سے بچانے اور اپنے باغ کے اوزار صاف رکھنے کیلئے ٹری ریپ کا استعمال کریں۔
قدرتی برپل کے ساتھ سردیوں کا تحفظ فراہم کریں تاکہ چھال نہیں ٹوٹتی۔
بہت سے معاملات میں ، موجود گالوں کو تیز کٹائی والے چاقو سے ہٹایا جاسکتا ہے۔ پودوں کے متاثرہ بافتوں
    کو ختم کریں اور کٹائی مہر سے زخم کا علاج کریں۔ اگر پلانٹ ٹھیک نہیں ہوتا ہے تو اسے ختم کرکے ختم کردیں۔
اشارہ: گلابوں سے اس مسئلے سے نجات حاصل کرنے کے لئے ، متاثرہ پودے کو نکالیں اور کٹائی کریں
    پت ٹشو پورے جڑ کے نظام اور تباہ شدہ علاقوں کو ایک منٹ میں 15 منٹ کے لئے بھگو دیں
    پانی کی 2-1 / 2 گیلن فی ایکٹینووٹیٹ کی 2 سطح کا چمچ حل۔ صحت مند مٹی میں دوبارہ لگائیں
    اور 1/2 چمچ فی 2-1 / 2 گیلن پانی ہفتہ وار وقفوں پر فولریئر سپرے کے طور پر لگائیں۔
</string>
    <string name="bacterialwiltcure">
     بیکٹیریل ولٹ کا کنٹرول ککڑی کے بیٹل ویکٹرس کے کنٹرول پر منحصر ہوتا ہے۔ جن علاقوں میں یہ مرض ایک پریشانی کا باعث ہے
        ، وہاں سیسٹیمیٹک ، مٹی کے ذریعے استعمال ہونے والے کیڑے مار دوا کا
        استعمال اور وقتی وقت پر رابطہ کیڑے مار ادویات کا استعمال منافع بخش خربوزے اور ککڑی کی پیداوار کی شرط ہے۔

مستقبل میں ہلکے مزاحم ککڑی کی فصلوں کی نشوونما کے لئے کچھ وعدہ کیا گیا ہے جو میزبان
        کے اندر بیکٹیریا کی ضرب اور نقل و حرکت کو محدود کرتے ہیں۔ تربوز میں اس طرح کی مزاحمت کی کوئی اطلاع نہیں ہے۔

گھماؤ پڑے ہوئے پودوں اور پھندوں کی فصلوں کا استعمال رہا ہے
        بیماری کی پیشرفت کو سست کرنے کی تجویز پیش کی ، وہ اس وقت تک کسی عملی قدر کے نہیں ہیں جب تک کہ
        کیڑے مار دوا کے مناسب پروگراموں کو نافذ کیا جاتا ہے۔ بیت فارمولیشن ، جس پر مشتمل ہے
        اتار چڑھاؤ کرنے والا ، کھانا کھلانے والا ، اور تھوڑی تھوڑی مقدار میں کیڑے مار دوا پیدا کر رہا ہے
        تیار اور وعدہ دکھاو۔
    </string>
    <string name="fertilizer">کھاد</string>
    <string name="camera">کیمرہ</string>
    <string name="process">عمل</string>
    <string name="get_from_gallery">گیلری سے حاصل کریں</string>
    <string name="whaeat">گندم</string>
    <string name="riace">چاول</string>
    <string name="cotaton">روئی</string>
    <string name="coarn">مکئی</string>
    <string name="sugaarcane">گنا</string>
    <string name="home">گھر</string>
    <string name="profile">پروفائل</string>
    <string name="accoaunt">کھاتہ</string>
    <string name="settings">ترتیبات</string>
    <string name="logout">لاگ آوٹ</string>
    <string name="location">مقام</string>
    <string name="rice">چاول</string>
    <string name="wheat">گندم</string>
    <string name="sugarcane">گنا</string>
    <string name="corn">مکئی</string>
    <string name="cotton">روئی</string>
    <string name="profilen">پروفائل</string>
    <string name="enter_naumber">نمبر درج کریں</string>
    <string name="enter_geander">صنف درج کریں</string>
    <string name="enter_useraname">صارف نام درج کریں</string>
    <string name="enter_citay">شہر میں داخل ہوں</string>
    <string name="register">رجسٹر کریں</string>
    <string name="account">کھاتہ</string>
    <string name="personal">ذاتی</string>
    <string name="name">نام</string>
    <string name="phone_number">فون نمبر</string>
    <string name="gender">صنف</string>
    <string name="specialized">مہارت حاصل</string>
    <string name="settingsn">ترتیبات</string>
    <string name="enter_username">صارف نام درج کریں</string>
    <string name="enter_gender">صنف درج کریں</string>
    <string name="enter_number">نمبر درج کریں</string>
    <string name="enter_city">شہر میں داخل ہوں</string>
    <string name="update_settings">ترتیبات کو اپ ڈیٹ کریں</string>
    <string name="enter_emaail">ای میل درج کریں</string>
    <string name="enter_passaword">پاس ورڈ درج کریں</string>
    <string name="please_click_to_sign_up">برائے کرم سائن اپ کے لئے کلک کریں</string>
    <string name="sign_in">سائن ان</string>
    <string name="signin">سائن ان</string>
    <string name="enter_email">ای میل درج کریں</string>
    <string name="enter_passaord">پاس ورڈ درج کریں</string>
    <string name="please_click_to_sign_in">برائے کرم سائن ان کرنے کے لئے دبائیں</string>
    <string name="sign_up">سائن اپ</string>
    <string name="signup">سائن اپ</string>
    <string name="farmer">کسان</string>
    <string name="namex">نام</string>
    <string name="appname">کسان</string>
    <string name="enter_password">پاس ورڈ درج کریں</string>
    <string name="farmers">کسان</string>
    <string name="field_kings">فیلڈ کنگز</string>
    <string name="crop_assistant" >فصل کا معاون</string>
    <string name="weather_report">موسم کا حال</string>
    <array name="language">
        <item >English</item>
        <item >Urdu</item>
    </array>

    <string name="Anthracnosecure">جب ممکن ہو تو پودوں کی مزاحم قسمیں منتخب کریں
        اور مغربی اگایا ہوا بیج استعمال کریں جو بیماری سے دوچار نہیں ہوئے ہیں۔
اگر یہ کوکیی مسئلہ عام ہے تو ، اپنے بیج کو پودے لگانے سے نہ بچائیں۔
اس بیماری سے پھیلنے سے بچنے
        کے ل gardens ، جب پودوں کے گیلے ہوجائیں تو باغات سے
        دور رہیں اور استعمال کے بعد باغ کے تمام اوزار (ایک حصے کے بلیچ کو 4 حصوں کے پانی سے) جراثیم کش بنائیں۔
کوکی کھانوں سے متاثرہ پتے ، پھل یا تنوں کو اور فصل کے موسم کے بعد موسم خزاں
        میں باغ کے علاقوں کو اچھی طرح سے صاف کریں ، تاکہ کوکیی کے نیزوں کے موسم سرما میں زیادہ جگہوں کو کم کیا جاسکے۔
سریناڈ گارڈن کے ساتھ زیادہ تر کوکیی اور بیکٹیری بیماریوں کا بحفاظت علاج کریں
        ۔ یہ وسیع سپیکٹرم بائیو فنگسائڈ بایسیلس سبٹیلیس کے پیٹنٹ اسٹرین کا استعمال کرتا ہے جو نامیاتی استعمال کے لئے
        رجسٹرڈ ہے۔ سب سے بہتر ، سیرنادے شہد کی مکھیوں اور فائدہ مند کیڑوں سے بالکل غیر زہریلا ہے۔
مائع تانبے کے چھڑکنے اور گندھک کے پاوڈروں کو ہفتہ وار لگانا چاہئے ، جب اس وقت شروع ہوتا ہے جب موسم بہار کی ابتدا
        میں پودوں کی نشوونما شروع ہوتی ہے اور بڑھتے ہوئے سارے موسم میں جاری رہتی ہے۔ دن کے اوائل میں چھڑکیں
        ، اور گرم موسم کے دوران استعمال سے بچیں۔ پودے لگانے سے قبل بیجوں کا بھی علاج کیا جاسکتا ہے۔
نیم کا تیل اسپرے ایک نامیاتی ، کثیر مقصدی فنگسائڈ / کیڑے مار دوا / مائٹائڈائڈ ہے
        انڈوں ، لاروا اور کیڑوں کے بالغ مراحل کو ہلاک کرنے کے ساتھ ساتھ کوکیوں کو روکتا ہے
        پودوں پر حملہ بہار کے عروج کے پہلے اشارے پر ، جلد ہی درخواست دیں ، بطور ہر 7-14 دن
        روک تھام کے اقدام یا 7 دن کے شیڈول پر جب تک کہ موجودہ مسائل ختم نہ ہوں۔</string>
    <string name="rustcure">مورچا سے بچنے والے پودے کا انتخاب کریں
        جب دستیاب قسمیں. متاثرہ پتوں کو اور کثرت سے اتاریں اور اسے ختم کردیں
        تمام گرے ہوئے ملبے کو دور کرنے کے لئے پودوں کے نیچے ہلچل مچا دیں۔ صبح سویرے پانی
        - پودوں کو دن کے وقت خشک ہونے کا وقت دینے کے لئے - سر پر چھڑکنے والوں سے گریز کرنا۔
        پتوں کو خشک رکھنے میں مدد کے ل Dri ڈرپ ایریگیشن اور سوک hر ہوز استعمال کیا جاسکتا ہے۔ سست رہائی کا استعمال کریں ،
        فصلوں پر نامیاتی کھاد اور زیادہ نائٹروجن سے بچیں۔ نرم ، پتلی ، نئی ترقی سب سے زیادہ ہے
        حساس تانبے کے اسپرے یا گندھک کے پاوڈر لگائیں تاکہ انفیکشن سے بچا جاسکے
        حساس پودوں بہترین نتائج کے ل early ، بیماری کے ابتدائی یا پہلا نشان پر لگائیں۔ سپرے
        پودوں کے تمام حصوں کو اچھی طرح سے اور فصل کے دن تک ہر 7-10 دن میں دہرائیں۔ مؤثر طریقے سے
        SERENADE باغ سے کوکیی بیماریوں کا علاج کریں۔ یہ وسیع اسپیکٹرم بائیو فنگسائڈ استعمال کرتا ہے a
        باسیلس سبیلیس کے پیٹنٹ اسٹرین اور نامیاتی باغبانی کے لئے منظور ہے۔ کی سب سے بہترین
        سب ، یہ استعمال کرنا محفوظ ہے - آپ اسی دن فصلوں کا علاج کرسکتے اور منتخب کرسکتے ہیں!
        سلفر اور پائیرتھرین پر مشتمل ، بونیڈ آرچارڈ سپرے محفوظ ہے ،
        کیڑے کے حملوں اور کوکیی پریشانیوں کے ل hit ایک ہٹ ارتکاز۔ بہترین نتائج کے لئے ، بطور درخواست دیں
        حفاظتی اسپرے (2.5 آانس / گیلن) سیزن کے اوائل میں۔ اگر بیماری ، کیڑے مکوڑے یا گیلے موسم
        موجود ہیں ، ایک گیلن پانی میں 5 اوز ملائیں۔ پلانٹ کے تمام حصوں کو اچھی طرح چھڑکیں ،
        خاص طور پر نئی ٹہنیاں پودوں کو کاٹنے یا داؤ پر لگائیں اور ہوا کو بہتر بنانے کے لئے ماتمی لباس کو نکال دیں
        گردش. اپنے کٹائی کے اوزار کو جراثیم کشی کرنے کو یقینی بنائیں (4 حصوں کے پانی سے ایک حصہ کی بلیچ)
        ہر کٹ کے بعد. اس کے بعد مٹی کو ڈھکنے کے لئے گیلے یا نامیاتی کھاد کی ایک موٹی پرت استعمال کریں
        آپ نے اسے اچھالا اور صاف کیا ہے۔ ملچ اس بیماری کے بیجoresوں کو پتوں پر چھڑکنے سے بچائے گا۔ بڑھتے ہوئے موسم کے بعد جلنا یا بیگ سے متاثرہ پودے
        (فال گارڈن صفائی ملاحظہ کریں)</string>
    <string name="a">اکتوبر نومبر</string>
    <string name="s">اپریل مئی</string>
    <string name="dd">فروری</string>
    <string name="ss">نومبر دسمبر</string>
    <string name="sss">ہر ہفتے</string>
    <string name="sa">2 ڈی اے پی / 2 یوریا / 1 فاسفورس</string>
    <string name="ssad">مٹی ٹیسٹ کے مطابق</string>
    <string name="fff">جون / جنوری</string>
    <string name="dsd">اکتوبر / جون</string>
    <string name="sfsd">35/40 دن</string>
    <string name="dsfds">2 ڈی اے پی / 2 یوریا / 1 فاسفورس</string>
    <string name="sdfs">مٹی ٹیسٹ کے مطابق</string>
    <string name="sadas">مئی</string>
    <string name="q">دسمبر تک</string>
    <string name="w">35/40 دن</string>
    <string name="e">2 ڈی اے پی / 2 یوریا / 1 فاسفورس</string>
    <string name="ee">مٹی ٹیسٹ کے مطابق</string>
    <string name="r">مئی جولائی</string>
    <string name="t">اگست۔ اکتوبر</string>
    <string name="y">ہر ہفتے</string>
    <string name="ty">2 ڈی اے پی / 2 یوریا / 1 فاسفورس</string>
    <string name="rwe">مٹی ٹیسٹ کے مطابق</string>
    <string name="wqeq">اکتوبر نومبر</string>
    <string name="qweq">اپریل مئی</string>
    <string name="qewe">4 سے 5 دن</string>
    <string name="qweqwq">2 ڈی اے پی / 2 یوریا / 1 فاسفورس</string>
    <string name="wqewq">مٹی ٹیسٹ کے مطابق</string>
    <string name="gs">4 سے 5 دن</string>
    <string name="m">2 ڈی اے پی / 2 یوریا / 1 فاسفورس</string>
    <string name="k">مٹی ٹیسٹ کے مطابق</string>
    <string name="oo">چاول:</string>
    <string name="eew">روپے</string>
    <string name="qwewq">گندم</string>
    <string name="tyy">روئی</string>
    <string name="uiui">مکئی</string>
    <string name="ewrewr">گنا</string>
    <string name="qwewqq">گندم:</string>
    <string name="eee">روپے</string>
    <string name="tttt">چاول</string>
    <string name="yyy">روئی</string>
    <string name="uuu">مکئی</string>
    <string name="iii">گنا</string>
    <string name="iio">روئی:</string>
    <string name="rwwe">روپے</string>
    <string name="qwewqe">چاول</string>
    <string name="asda">گندم</string>
    <string name="asdas">مکئی</string>
    <string name="ghng">گنا</string>
    <string name="werewr">مکئی:</string>
    <string name="rtyrt">روپے</string>
    <string name="dsfdsf">روئی</string>
    <string name="dfgdf">چاول</string>
    <string name="rtytr">گندم</string>
    <string name="wqewqe">گنا</string>
    <string name="dfds">گنا:</string>
    <string name="hnhn">روپے</string>
    <string name="yuy">روئی</string>
    <string name="iki">چاول</string>
    <string name="oko">گندم</string>
    <string name="plp">مکئی</string>
    <string name="sadasd">Name:</string>
    <string name="ujujuju">شہر:</string>
    <string name="blossomendcure">جب بھی ممکن ہو سبزیوں کی مزاحم قسمیں منتخب کریں۔
        مٹی کو یکساں نم رکھ کر اور پودوں کے چھڑکنے والے پودوں کو a کے ذریعہ پریشانیوں سے بچائیں
        کیلپ یا کیلشیم حل۔ کیلشیم کی اعلی سطح کو شامل کرنا - ہڈیوں کا کھانا ، شکتی کا شیل یا
        جپسم - پودے لگانے کے وقت مٹی میں عام طور پر اس مسئلے کو نشوونما سے روکتا ہے۔ A
        گرمی کے دوران ملچ کی تہہ (تنکے ، ھاد ، گھاس) مٹی کی نمی کو بچانے میں مدد دیتی ہے ،
        جولائی اور اگست کے خشک دن۔ مائع کیلشیم 5 ((1-2 چمچ / پانی کا گیلن)
        اس ضروری غذائی اجزاء کی کمی کو دور کرنے یا اسے روکنے کے لئے استعمال کیا جاسکتا ہے۔ بہترین نتائج کے ل، ،
        ایک قدرتی سرفیکٹنٹ کے ساتھ جوڑیں تاکہ آسنجن اور اسپرے کے پتے بڑھ جائیں۔
        ملچنگ پلانٹس نمی کے تحفظ اور پانی کی یکساں فراہمی میں مدد فراہم کریں گے۔ گریز کریں
        اعلی نائٹروجن کھاد کا استعمال کرتے ہوئے جو پودوں کی نشوونما کو تیز کرتے ہیں اور اس کی مقدار کو کم کرتے ہیں
        پودوں کے ذریعہ کیلشیم سیارے پر متوازن نامیاتی کھادوں کا ایک بہت بڑا انتخاب دستیاب ہے
        قدرتی</string>
    <string name="yellowmotlecure">متاثرہ شاخوں کی کٹائی کے علاوہ کوئی علاج نہیں ہے۔ چونکہ عام طور پر وائرس ہوتا ہے
        جوش یا پھول پر بہت کم یا کوئی اثر نہیں پڑتا ہے ، اور اس میں کیمیلیا کے علاوہ دوسرے پودوں کو کوئی خطرہ نہیں ہوتا ہے ، یہ اکثر برداشت کیا جاتا ہے۔</string>
    <string name="potatoscabcure">آلو میں خارش کے خلاف درج ذیل کنٹرول کے تمام اقدامات کارآمد ثابت ہوئے ہیں۔ البتہ،
        زیادہ تر معاملات میں ان تکنیکوں کے امتزاج کی ضرورت ہوگی۔ پلانٹ کا مصدقہ ، بیماری سے پاک بیج آلو اور
        جب بھی ممکن ہو مزاحم قسمیں۔ ہم مشورہ دیتے ہیں کہ جلد کی جلد والی اقسام کو استعمال کریں کیونکہ ان میں زیادہ مزاحمت ہے
        بیماری. بیماری کو محدود کرنے کے لئے متبادل جگہوں پر پودے لگا کر جڑوں کی فصلوں کو گھمائیں۔ آلو کا خارش سب سے زیادہ عام ہے
        خشک ، الکالی مٹی میں عنصری گندھک ڈال کر مٹی کا پییچ کم کریں۔ بیماری پر قابو پایا جاتا ہے یا بہت دباؤ پڑتا ہے
        مٹی کے پییچ سطح 5.2 یا اس سے کم۔ سادہ اور سستی مٹی ٹیسٹ کٹس اکثر پی ایچ جانچنے کے ل check دستیاب ہیں۔
        آلو کی کاشت سے پہلے - ایک سرسوں ، کینولا ، الفالفہ - کا احاطہ کی فصل میں کاشت کرنا انفیکشن کو کم کرنے میں مددگار ہوگی۔
        کچھ کاشت کار زرعی جپسم پھیلانے میں کامیابی کی اطلاع دیتے ہیں اس سے پہلے کہ 2،000 مربع فٹ فی 25 پونڈ کی شرح سے پودے لگائیں۔
        آپ کی مٹی میں کیلشیم کا مواد بڑھائے گا اور پودوں میں سیل کی دیواریں مضبوط بنانے میں مدد فراہم کرے گا۔ (نوٹ: ایس خارش سے خلل پڑتا ہے
        زخموں کے نتیجے میں خلیوں کی دیواروں کی نشوونما.) جلد کی جلد کی نشوونما کے دوران مناسب آبپاشی میں a ہوسکتا ہے
        عام خارش کے انفیکشن پر ڈرامائی اثر ، لیکن آپ کو 2-6 ہفتوں تک مٹی کو نم رکھنے کی ضرورت ہوگی۔ یہ تکنیک ہے
        مؤثر کیونکہ مٹی کی اعلی نمی ایک بیکٹیریا کی نشوونما کو فروغ دیتی ہے جو آلو پر ایس خارش کو بھیڑ سکتا ہے
        سطح. اوورٹیرٹر نہ کریں۔ ٹپ: اگر آپ ایسی مٹی میں پودے لگاتے ہوں گے جہاں پہلے سے تند نہیں اگے ہوں گے ،
        یا جہاں اس علاقے کو کھرچ سے پاک سمجھا جاتا ہے ، بیجوں کے آلوؤں کو گندھک کے فنگسائڈس سے کم کرنے کے ل treat علاج کریں
        خارش کا تعارف</string>
    <string name="downeymildewcure">پودوں کو کاٹنے یا داؤ پر لگائیں اور ہوا کی گردش کو بہتر بنانے کے ل any کسی بھی ماتمی لباس کو نکال دیں۔ جلدی میں پانی
        دن کے وقت پودوں کو وقت خشک ہونے کے ل morning ، صبح کے اوقات ، یا ایک نلی کا نلی استعمال کریں۔
        موسم خزاں اور موسم سرما کے دوران متاثرہ پودوں کے نیچے زمین کو صاف رکھیں تاکہ بیماری کو پھیلنے سے بچایا جاسکے۔
        سنگین انفیکشن والے کسی بھی پودوں کو ہٹا دیں اور تباہ کریں (دیکھیں گر باغ کی صفائی)۔
        جب بھی ممکن ہو مزاحم اقسام کا انتخاب کریں۔ خطرناک پھپھوندی نسبتا easy آسان ہے
        جب پودوں اور پھلوں کو تانبے کے اسپرے سے محفوظ رکھا جاتا ہو تو زیادہ تر پودوں پر قابو پالیں۔ دو ہفتے علاج شروع کریں
        بیماری سے پہلے عام طور پر ظاہر ہونے سے پہلے یا جب موسم کی پیش گوئی گیلے موسم کی ایک طویل مدت کی پیش گوئی کرتی ہے۔ متبادل کے طور پر ،
        جب بیماری پہلی بار ظاہر ہوجائے تو علاج شروع کریں ، اور جب تک ضرورت ہو 7-10 دن کے وقفوں پر دہرائیں۔
        آرگنائسیڈ کا نظامی عمل عام بیماری کے علاج کے ل Pla پلانٹ ڈاکٹر پورے پلانٹ میں منتقل ہوتا ہے
        مسائل. فی گیلن پانی میں 3/4 عدد چمچ مکس کریں اور پودوں پر لگائیں۔ مرض کے ل required ضرورت کے مطابق ، سپرے کریں
        اختیار.</string>
    <string name="brownrotcure">جب بھی ممکن ہو مزاحم قسموں کا انتخاب کریں۔ فوری طور پر ہٹانا اور
        پودوں کے متاثرہ حصوں کی تباہی سے انفرادی درختوں اور چھوٹے باغات میں اس بیماری کے حیات کو توڑنے میں مدد ملتی ہے ،
        اور بھوری سڑ کو نقصان دہ سطح سے نیچے رکھنے کے لئے کافی ہوسکتا ہے۔ جلدی جلدی اور کسی گرے ہوئے کو دور کرنا ضروری ہے
        درختوں کے نیچے سے پھل یا ملبہ۔ ہوا کی گردش کو بہتر بنانے کے لئے کبھی کبھار درختوں کی کٹائی کریں۔ اس کے علاوہ ، نیچے سے پانی
        گیلے پھولوں ، پودوں اور پھلوں کو روکنے سے تمام کٹوتیوں اور زخموں پر مہر لگانے کے لئے ٹینگل فوٹ ® کٹائی سیلر کا استعمال کریں
        اور کیڑوں اور بیماریوں کے حیاتیات سے بچائیں۔ تانبے کے فنگسائڈس یا سلفر پاوڈر استعمال کرنے کے لئے تیار ہیں
        اس وقت شروع ہونے والے متاثرہ درختوں پر ہفتہ وار اطلاق کریں جب پھول کھلنے لگتے ہیں اور پوری طرح جاری رہتے ہیں
        بڑھتے ہوئے موسم اگر ہر ممکن ہو تو ، وقت کی درخواستیں تاکہ 12 گھنٹے خشک موسم کا اطلاق ہوتا ہے۔
        آرگنکاسائڈ nt پلانٹ ڈاکٹر ایک زمین سے دوستانہ سیسٹیمیٹک فنگسائڈ ہے جو پورے پلانٹ میں اپنے راستے پر کام کرتا ہے
        زیور ، ٹرف ، پھل اور بہت کچھ پر بیماریوں کی ایک بڑی تعداد کا مقابلہ کریں۔ فولری سپرے کے طور پر لگائیں
        (1 چمچ / پانی کا ایک گیلن) پتھر کے اس تباہ کن مسئلے سے نمٹنے کے لئے۔ سلفر اور پائیرتھرین پر مشتمل ،
        بونیڈ® آرچارڈ سپرا و کیڑوں کے حملوں اور فنگل ایل کی پریشانیوں کے لئے ایک محفوظ ، ایک ہٹ متمرکز ہے۔ بہترین کے لئے
        سیزن کے اوائل میں حفاظتی اسپرے (2.5 آانس / گیلن) کے طور پر لگائیں۔ اگر بیماری ، کیڑے مکوڑے یا گیلے موسم
        موجود ہیں ، ایک گیلن پانی میں 5 اوز ملائیں۔ پلانٹ کے تمام حصوں کو خاص طور پر نئی ٹہنیاں اچھی طرح چھڑکیں۔</string>
    <string name="leafspotcure">پھلوں کے درختوں کا انتخاب کرتے وقت ، اگر ممکن ہو تو مزاحم قسمیں منتخب کریں۔ مٹی کو نیچے رکھیں
        درخت صاف اور گر پھل اٹھا. ہلچل مچانے کے بعد مٹی کو ڈھکنے کے لئے گیلے کی ایک موٹی پرت کا استعمال کریں
        اور اسے اچھی طرح سے صاف کیا۔ ملچ ماتمی لباس کو کم کرے گا اور بیماری کے روگزن کو پتے پر چھڑکنے سے بچائے گا۔
        ہوا کی گردش کو بہتر بنانے کے ل. کٹاؤ یا داؤ پر لگے پودوں کو۔ اپنے کٹائی کے سامان کو جراثیم کشی کرنے کو یقینی بنائیں (ایک حصہ کی بلیچ 4 تک)
        حصوں کے پانی) ہر کٹ کے بعد. سبزیوں میں پتی کی جگہ زیادہ تر اکثر متاثرہ بیج کے ذریعہ متعارف ہوتی ہے یا
        ٹرانسپلانٹ اس بات کو یقینی بنائیں کہ آپ کے بیج اور ٹرانسپلانٹس لیف اسپاٹ فری اسٹاک سے ہیں۔ پودوں کا کوئی علاج نہیں ہے
        بیکٹیریل پتی کی جگہ سے متاثر احتیاطی ، نامیاتی اقدامات میں شامل ہیں: بیکنگ سوڈا حل کے ساتھ چھڑکنا
        (بیکنگ سوڈا کا ایک چمچ ، خوردنی تیل کا 2/2 چمچ ، مائع صابن کا ایک چمچ ، ڈٹرجنٹ نہیں ،
        ایک گیلن پانی میں) ، یا نیم تیل (مکھیوں یا دیگر فائدہ مند سمیت کیڑوں کو جرگ کرتے وقت استعمال نہ کریں)
        کیڑے موجود ہیں) بیکنگ سوڈا پودوں کے کچھ پتے جلا سکتا ہے۔ صرف چند سپرے کریں اور پھر اس سے پہلے کسی رد عمل کی جانچ کریں
        ہر دو ہفتوں میں درخواستیں لگائیں۔ پہلی علامت پر ہفتہ وار سلفر سپرے یا تانبے پر مبنی فنگسائڈس لگائیں
        اس کے پھیلاؤ کو روکنے کے لئے بیماری کی یہ نامیاتی فنگسائڈس پتی کی جگہ کو نہیں مار پائیں گے ، لیکن تخم کو روکنے سے روکیں گے
        انکرن۔ سریناڈ گارڈن کے ساتھ زیادہ تر کوکیی اور بیکٹیری بیماریوں کا بحفاظت علاج کریں۔ یہ وسیع میدان عمل
        بائیو فنگسائڈ باسکولس سبیلیس کے پیٹنٹ اسٹرین استعمال کرتا ہے جو نامیاتی استعمال کے لئے رجسٹرڈ ہے۔ سب سے بہترین،
        سریناڈ شہد کی مکھیوں اور فائدہ مند کیڑوں سے سراسر غیر زہریلا ہے۔ تانبے اور پائریتھرین پر مشتمل ،
        بونائڈ® گارڈن ڈسٹ بہت سے کیڑوں کے حملوں اور کوکیی مسائل کے ل a ایک محفوظ ، ایک قدمی کنٹرول ہے۔ بہترین کے لئے
        نتائج ، پتلی وردی فلم یا دھول سے پتوں کی چوٹیوں اور نیچے دونوں کو ڈھانپیں۔ اس پر منحصر
        پودوں کی کثافت ، 10 اوز 625 مربع فٹ پر محیط ہوگی۔ ضرورت کے مطابق ہر 7-10 دن میں درخواستوں کو دہرائیں۔</string>
    <string name="blackknotcure">بیماری کے پہلے علامات کے ل your اپنے درختوں کا بغور معائنہ کریں۔ یہ سب سے بہتر موسم سرما میں کیا جاتا ہے ،
        جب پتے غائب نہ ہوں ، لیکن بڑھتے ہوئے سیزن میں بھی جاری رکھنا چاہ.۔ درار دیکھو ،
        رنگینی ، سوجن ، یا انفیکشن کے دوسرے پہلے نشانات۔ ٹہنی اور پتی کے محور کے ارد گرد احتیاط سے جانچیں۔
        پائے جانے والی کوئی بھی گانٹھیں ہٹائیں۔ بیجانو کی پیداوار کم ہونے پر یہ موسم سرما کے دوران بہترین انداز میں کی جاتی ہے۔ ماضی کاٹو
        چار سے آٹھ انچ گالیں ، اس بات کو یقینی بنائیں کہ انفیکشن اور اس کے بیخودے دور ہوجائیں۔ کے ساتھ بڑی شاخیں
        قائم گرہوں کو مکمل طور پر ختم کرنا چاہئے۔ تنوں اور بڑے پر لگے ہوئے گالوں کو دور کرنے کے لئے کٹائی چھری یا چھینی کا استعمال کریں
        شاخیں ، لکڑی کے نیچے کاٹنا اور انفیکشن سے کم از کم ایک انچ تک۔ معائنہ جاری رکھیں
        موسم کی ترقی کے ساتھ ساتھ اور گولوں کو دور کریں۔ جب درختوں کو کالے رنگ دیتے ہیں تو اس وقت بچھڑے نہ پھیلیں اس کا خیال رکھیں
        نٹ ڈاٹ کامرشل فنگسائڈ کلینر جیسے فیزان 20۔ البرٹا کی وزارت زراعت اور جنگلات میں ہے
        ان کی ویب سائٹ پر متاثرہ trimmings کی کٹائی اور تلف کرنے کے لئے ایک تفصیلی رہنما۔ فنگسائڈس پیش کرسکتے ہیں
        کالی گرہ کے خلاف اہم تحفظ ، لیکن اگر کٹائی اور صفائی ستھرائی کو نظرانداز کردیا گیا تو اس کے کارآمد ہونے کا امکان نہیں ہے۔
        نامیاتی باغبان OMRI کے درج فنگائائڈس کے سوا سب سے بچنا چاہیں گے۔ قدرتی طور پر NEEM تیل کے ساتھ درختوں کا چھڑکنا
        فنگسائڈ جو پتی کی جگہ ، مورچا ، کھرچنی اور دیگر درختوں کی فنگس کو کنٹرول کرتی ہے ، کالی گرہ کے پھیلاؤ کو روکنے میں مدد کر سکتی ہے
        (یہ فنگس کو نہیں مارے گا جو پہلے سے موجود ہے) درختوں پر پتوں اور پھولوں سے بالکل پہلے چھڑکیں
        خروج اور ، اگر ممکن ہو تو ، بارش سے پہلے۔ موسم کے خشک ہونے تک 7-10 دن کے سائیکل پر جاری رکھیں۔ دیگر فنگسائڈس کا استعمال
        بھی انکرن سے spores کی حوصلہ شکنی. لیکن پہلے ہی متاثرہ درختوں کے استعمال کے ل few کچھ کو خاص طور پر اشارہ کیا گیا ہے۔
        غیر فعال مدت کے دوران درختوں پر چونے کے گندھک کے چھڑکنے سے تخمکیوں کی پیداوار کو روکنے کے لئے کہا جاتا ہے۔ کاپر سپرے
        غیر سنجیدگی کے دوران لاگو ہونے سے بیجانو کی پیداوار کو بھی روکا جاسکتا ہے۔ اپنے آس پاس جنگلی چیری اور بیر کے درخت نکالیں
        پراپرٹی وہ اس بیماری کا مقابلہ کرتے ہیں اور نیزے چھوڑ دیتے ہیں جو آسانی سے آپ کے شکار نرسری کے درختوں تک پہنچ جاتے ہیں۔
        جب نئے درخت لگاتے ہیں تو انھیں دور رکھیں اور قائم شدہ یا جنگلی چھالوں اور چیری کے درختوں سے دور رہیں</string>
    <string name="clubrootcure">فنگسائڈس اس مٹی میں مقیم مائکرو حیاتیات کا علاج نہیں کریں گے۔ جب مزاحم کھیتیوں کا انتخاب کریں
        ممکن. صاف باغ رکھ کر اور فصلوں کو گھوماتے ہوئے اس بیماری کے واقعہ کو روکنے کی کوشش کریں۔
        ذہن میں رکھیں کہ بیماری میں تخمینہ 20 سال تک مٹی میں برقرار رہ سکتا ہے۔ اگر کلب موجود ہے تو آپ چاہیں گے
        مٹی کو تیز کرنے کے ل.۔ * حساس سرکیوں کو کنٹرول کریں - سرسوں ، مولی ، چرواہوں کا پرس - جو اس میں مبتلا ہوسکتا ہے
        بیماری کی ممکنہ تعمیر کو کم. احتیاط سے متاثرہ پودوں کو نکالیں اور باغ کے اوزار کو جراثیم سے پاک کریں
        (ایک حصے کے لئے 4 حصوں کے پانی کے لئے بلیچ) استعمال کے بعد. سیپ کو ملا کر اپنی مٹی کی پییچ کو ایک زیادہ الکلائن 7.2 میں اٹھائیں
        موسم خزاں میں اپنے باغ میں شیل یا ڈولومائٹ چونا۔ آسان اور سستی مٹی ٹیسٹ کٹس پییچ چیک کرنے کے لئے دستیاب ہیں
        اکثر * اپنی مٹی کو تیز کرنے کے ل you ، آپ کو لازمی طور پر 4-6 کے لئے مٹی کی سطح پر ایک واضح پلاسٹک کا ٹارپ چھوڑنا چاہئے
        سال کے سب سے زیادہ گرم حصے کے دوران ہفتوں۔ مٹی کی تزئین کا عمل مٹی کی بہت سی آبادی کو کم کردے گا یا اسے ختم کردے گا
        کیڑوں میں نیماتود ، فنگس ، کیڑے ، ماتمی لباس اور گھاس کے بیج شامل ہیں۔</string>
    <string name="graymoldcure">پودوں کے درمیان ہوا کی گردش کو بہتر بنانے کے ل to کٹاؤ یا داؤ پر لگے پودوں کو۔ یقینی بنائیں
        ہر کٹ کے بعد اپنے کٹائی کے سامان (4 حصوں کے پانی سے ایک حصہ بلیچ) کو جراثیم کشی کریں اگر بڑھ رہی ہو
        گھر کے اندر ہوا کے بہاؤ کو بہتر بنانے کے لئے ایک چھوٹا سا کلپ آن فین استعمال کریں۔ پودوں کے نیچے موجود مٹی کو صاف ستھرا رکھیں اور گرنے والی چیز کو جلادیں
        ملبہ پودوں کے نیچے اچھی مقدار میں نامیاتی کھاد یا ملچ شامل کریں۔ ملچز کوکیز کے تخم کو روکنے سے روکیں گے
        پھولوں اور پتیوں پر چھڑکنا۔ صبح سویرے پانی دیں ، یا دینے کے لئے ایک نلی نلی استعمال کریں
        دن کے دوران خشک ہونے کے لئے پودوں کا وقت. ھاد کو متاثرہ پلانٹ کے پتے یا تنوں کو نہ رکھیں اور اچھی طرح صاف کریں
        موسم خزاں میں باغ کے علاقوں کوکیی کے بیضوں کے لئے موسم سرما میں زیادہ سائٹوں کو کم کرنے کے لئے۔ کاپر صابن فنگسائڈس مرضی کے
        پودوں کو بیماری کے بیضوں سے بچانے میں مدد کریں۔ پھول کے آغاز پر لگائیں اور ہر 7-10 دن تک جاری رکھیں
        کٹائی۔ فنگسائڈیل اسپرے خاص طور پر اس کی تصدیق کی جاتی ہے جب موسم کی پیش گوئی میں ٹھنڈا ، گیلے موسم کی لمبی مدت کی پیش گوئی کی جاتی ہے۔
        سریناڈ گارڈن کے ذریعہ بوٹریٹس بلائٹ سمیت زیادہ تر کوکی بیماریوں کا بحفاظت علاج کریں۔ یہ وسیع اسپیکٹرم بائیو فنگسائڈ
        نامیاتی استعمال کے لئے رجسٹرڈ باسیلس سبیلیس کا پیٹنٹ اسٹرین استعمال کرتا ہے۔ سب سے بہتر ، سیرنڈی مکمل طور پر ہے
        شہد کی مکھیوں اور فائدہ مند کیڑوں سے غیر زہریلا۔ مائی کوسٹوپ ، نامیاتی استعمال کے لئے منظور شدہ حیاتیاتی فنگسائڈ ،
        بیماری پر دباؤ دکھایا ہے۔ حساس پتوں ، پھولوں اور. پر براہ راست سپرے (5 گرام / 50 لیٹر پانی)
        رن آف آف پوائنٹ آف پھل۔ ہر 2-3 ہفتوں میں ، یا بیماری کے دباؤ پر منحصر ضرورت کے مطابق ، درخواست دیں۔ گرین کیور
        فنگسائڈ میں پوٹاشیم بائک کاربونیٹ کا پیٹنٹ فارمولا ہوتا ہے۔ جو عام طور پر کھانے کی مصنوعات میں استعمال ہوتا ہے
        رابطے میں پودوں کی بہت سی بیماریوں کو مار دیتا ہے اور 2 ہفتوں تک بقایا تحفظ فراہم کرتا ہے۔ کی پہلی نشانی پر
        بیماری ، 1-2 چمچ / گیلن پانی ملا کر پودے کی تمام بے نقاب سطحوں پر لگائیں۔ بہترین تحفظ کے ل، ،
        1-2 ہفتوں کے وقفوں پر دہرائیں جب تک کہ بیماریوں کی نشوونما کے ل conditions حالات موزوں نہ ہوں۔</string>
    <string name="applescabcure">جب ممکن ہو مزاحم اقسام کا انتخاب کریں۔ درختوں کے نیچے کچھو اور متاثرہ افراد کو تباہ کرو
        اگلے موسم بہار میں دوبارہ بیماری کے سائیکل کو شروع کرنے کے لئے دستیاب فنگل سپروز کی تعداد کو کم کرنے کے لئے پتے۔
        شام کو یا صبح سویرے پانی (اوور ہیڈ آبپاشی سے بچیں) تاکہ پتے کو خشک ہونے کا وقت ملے
        انفیکشن ہوسکتا ہے۔ درختوں کے نیچے ھاد کی ایک 3 سے 6 انچ پرت پھیلائیں ، اس کو تنے سے دور رکھیں ،
        مٹی کا احاطہ کرنے اور کوکیی بواسیر کے سپلیش بازی کو روکنے کے ل. بہترین کنٹرول کے ل liquid مائع تانبے کا صابن چھڑکیں
        عام طور پر علامات کے ظاہر ہونے سے دو ہفتہ کے اوائل میں۔ متبادل کے طور پر ، جب بیماری پہلی بار ظاہر ہوتی ہے تو درخواستیں شروع کریں ، اور
        بلوم ڈراپ تک 7 سے 10 دن کے وقفوں پر دہرائیں۔ بونائڈ® سلفر پلانٹ فنگسائڈ ، ایک اچھی باریک گراؤنڈ جو قابل زمین ہے
        پاؤڈر ، پہلے سے کھلنے والی ایپلی کیشنز میں استعمال ہوتا ہے اور بارش یا بیزاری خارج ہونے والے عرصے سے پہلے اسے جاری رکھنا چاہئے۔ پری گلابی سے لگائیں
        احاطہ (2 چمچ / پانی کا گیلن) کے ذریعے ، یا کٹائی کے دن تک کور چھڑکنے میں استعمال کریں۔ Organocide® پلانٹ
        ڈاکٹر زمین سے دوستانہ سیسٹیمیٹک فنگسائڈ ہے جو ایک بڑی تعداد کا مقابلہ کرنے کے لئے پورے پلانٹ میں کام کرتا ہے
        زیورات ، ٹرف ، پھل اور زیادہ پر بیماریوں کی. مٹی کی کھائی یا فولری سپرے کے طور پر لگائیں (3-4 عدد / پانی کا گیلن)
        کوکیی پریشانیوں کو روکنے اور حملہ کرنے کے ل. سلفر اور پائیرتھرین پر مشتمل ، بونیڈ آرچارڈ سپرے محفوظ ہے ،
        کیڑے کے حملوں اور کوکیی پریشانیوں کے ل hit ایک ہٹ ارتکاز۔ بہترین نتائج کے ل a ، حفاظتی اسپرے کے طور پر لگائیں
        (2.5 آانس / گیلن) موسم کے اوائل میں۔ اگر بیماری ، کیڑے مکوڑے یا گیلے موسم موجود ہیں تو ، ایک گیلن میں 5 آونس ملائیں
        پانی کی. پلانٹ کے تمام حصوں کو خاص طور پر نئی ٹہنیاں اچھی طرح چھڑکیں۔</string>
    <string name="leafcurlcure">جب بھی ممکن ہو مزاحم قسمیں منتخب کریں۔ پتی کے curl کو لگانے سے کنٹرول کیا جاسکتا ہے
        گندھک یا تانبے پر مبنی فنگسائڈس جو آڑو اور نیکٹرائنز پر استعمال کیلئے لیبل لگا ہوا ہے۔ پورے درخت کو 90٪ کے بعد چھڑکیں
        پتیوں کے موسم خزاں میں اور دوبارہ موسم بہار کے موسم میں ، کلیوں کے کھلنے سے پہلے ہی گرا ہوا ہے۔ بہترین نتائج کے ل، ،
        درختوں کو چھڑکنا چاہئے جب تک کہ وہ ٹپکنا شروع نہ کردیں۔ تانبے اور پائریتھرین پر مشتمل ،
        بونائڈ® گارڈن ڈسٹ بہت سے کیڑوں کے حملوں اور کوکیی مسائل کے ل a ایک محفوظ ، ایک قدمی کنٹرول ہے۔ بہترین نتائج کے ل cover ، ڈھانپیں
        پتلی یکساں فلم یا دھول کے ساتھ پتوں کے سب سے اوپر اور نیچے دونوں۔ پودوں کی کثافت پر منحصر ہے ، 10 اوز مرضی
        ضرورت کے مطابق ، ہر 7-10 دن میں 625 مربع فٹ کا احاطہ کریں۔ درختوں کے نیچے گراؤنڈ رکھیں
        اور صاف ، خاص طور پر سردیوں کے مہینوں میں۔ پودوں کے متاثرہ حص theyوں کی نمائش کے ساتھ ہی اس کی کٹ .ی اور تباہ کریں
        اگر بیماری کے مسئلے شدید ہیں تو ، درختوں کی صحت اور جوش کو برقرار رکھیں عام سے زیادہ پھل کاٹ کر ،
        باقاعدگی سے پانی پلائیں (اگر ممکن ہو تو پتے گیلا کرنے سے گریز کریں) اور زیادہ نامیاتی کھاد لگائیں
        نائٹروجن</string>
    <string name="cedarapplerustcure">دستیاب ہونے پر مزاحم کاشت کا انتخاب کریں۔ اٹھیں اور گرے ہوئے پتوں کو ضائع کریں
        اور درختوں کے نیچے سے ملبہ متاثرہ جونپروں سے گالوں کو ہٹا دیں۔ کچھ معاملات میں ، جونیپر پودے
        مکمل طور پر ہٹا دیا جانا چاہئے. سیب پر استعمال کیلئے روک تھام کرنے والی ، بیماری سے لڑنے والے فنگسائڈس کا لیبل لگائیں
        ہفتہ وار ، کلیوں کے وقفے سے شروع ہونے والے ، درختوں کو جینیپر میزبان کے ذریعہ جاری ہونے والے بچھڑوں سے بچانے کے لئے۔ ایسا ہوتا ہے
        صرف ایک سال میں ایک بار ، لہذا اس موسم بہار کے پھیلنے کے بعد اضافی درخواستیں ضروری نہیں ہیں۔ جونیپر پر ،
        مورچا کو تانبے کے محلول (0.5 سے 2.0 آز / گیلن پانی) کے ساتھ پودوں کو چھڑک کر کم سے کم چار بار کنٹرول کیا جاسکتا ہے
        اگست کے آخر اور اکتوبر کے آخر میں۔ سریناڈ گارڈن کے ساتھ زیادہ تر کوکیی اور بیکٹیری بیماریوں کا بحفاظت علاج کریں۔
        یہ وسیع سپیکٹرم بائیو فنگسائڈ بایسیلس سبٹیلیس کے پیٹنٹ اسٹرین کا استعمال کرتا ہے جو نامیاتی استعمال کے لئے رجسٹرڈ ہے۔ بہترین
        سب سے ، سیرنڈی شہد کی مکھیوں اور فائدہ مند کیڑوں سے بالکل غیر زہریلا ہے۔
        سلفر اور پائیرتھرین پر مشتمل ، بونیڈ آرچارڈ اسپرے کیڑوں کے لئے ایک محفوظ ، ایک ہٹ متمرکز ہے
        حملوں اور کوکیی مسائل. بہترین نتائج کے ل early ، ابتدائی آغاز میں حفاظتی اسپرے (2.5 آانس / گیلن) کے طور پر لگائیں
        موسم. اگر بیماری ، کیڑے مکوڑے یا گیلے موسم موجود ہیں تو ، ایک گیلن پانی میں 5 اوز ملائیں۔ اچھی طرح سے
        پودوں کے سارے حصوں خصوصا new نئی ٹہنیاں اسپرے کریں۔ اپنے مقامی زرعی توسیع کے دفتر سے رابطہ کریں
        اپنے علاقے میں دوسرے ممکنہ حلوں کے ل.۔</string>
    <string name="powderymildewcure">اسکین آلو کے خلاف مندرجہ ذیل کنٹرول اقدامات تمام کارآمد ثابت ہوئے ہیں۔
        تاہم ، زیادہ تر معاملات میں ان تکنیکوں کے امتزاج کی ضرورت ہوگی۔ پلانٹ کی تصدیق شدہ ، بیماری-
        جب بھی ممکن ہو مفت بیج آلو اور مزاحم قسمیں۔ ہم تجویز کرتے ہیں کہ اس کے بعد سے جلد کی جلد کی مختلف اقسام کو استعمال کریں
        ان میں بیماری کے خلاف زیادہ مزاحمت ہے۔ حد کو محدود کرنے کے لئے متبادل جگہوں پر پودے لگا کر جڑوں کی فصلوں کو گھمائیں
        بیماری. خشک ، الکلائن مٹی میں آلو کی کھرچنی سب سے زیادہ پائی جاتی ہے۔ عنصری گندھک ڈال کر مٹی کا پییچ کم کریں۔
        یہ مرض 5.2 یا اس سے کم سطح کے مٹی کے پییچ سطح پر قابو پایا جاتا ہے یا بہت دب جاتا ہے۔ سادہ اور سستی مٹی ٹیسٹ
        کٹس اکثر پییچ چیک کرنے کے لئے دستیاب ہوتی ہیں۔ پودے لگانے سے پہلے - سرسوں ، کینولا ، الفالفہ - ایک ڈھکنے والی فصل میں ٹیلنگ
        آلو انفیکشن کو کم کرنے میں مددگار ہوگا۔ کچھ کاشت کار زرعی جپسم پھیلانے سے پہلے کامیابی کی اطلاع دیتے ہیں
        2،000 مربع فٹ فی 25 پونڈ کی شرح سے پودے لگانے سے یہ آپ کی مٹی میں کیلشیئم کا مواد بڑھائے گا اور مضبوطی سے تعمیر میں مدد ملے گی
        پودوں میں سیل دیواریں۔ (نوٹ: ایس خارش سیل کے دیواروں کی نشوونما کو متاثر کرتی ہے جس کے نتیجے میں گھاووں کا نتیجہ ہوتا ہے۔) کافی ہے
        جلد کی جلد کی نشوونما کے دوران آبپاشی کا معمول کھرچنے والے انفیکشن پر ڈرامائی اثر پڑ سکتا ہے ، لیکن آپ کو ضرورت ہوگی
        مٹی کو 2-6 ہفتوں تک نم رکھنے کے ل. یہ تکنیک موثر ہے کیونکہ اعلی مٹی کی نمی a کی نمو کو فروغ دیتی ہے
        بیکٹیریا جو آلو کی سطح پر ایس خارش کو بھیڑ سکتے ہیں۔ اوورٹٹر نہ کریں۔ اشارہ: اگر آپ کریں گے
        ایسی مٹی میں پودے لگائیں جہاں پہلے سے تند ہی نہیں اگے ہوں ، یا جہاں اس علاقے کو خارش سے پاک سمجھا جاتا ہو ،
        کھجلی کا تعارف کم کرنے کے لئے بیجوں کے آلوؤں کو گندھک کے فنگسائڈس کے ساتھ سلوک کریں۔</string>
    <string name="cornsmutcure">بہترین مزاحمتی اقسام کا انتخاب کریں ، جیسے سلور کنگ ، فنتاسیہ ،
        شاندار اور سینیکا سنسنی ، جب دستیاب ہو۔ گھر کے پچھواڑے باغات میں ، اس سے پہلے گالوں کو جمع کرنا اور تباہ کرنا
        اندھیرے کوکیی چھڑکاؤ جاری کردیئے جاتے ہیں۔ اس سے دستیاب فنگل سپروز کی تعداد محدود ہوجائے گی اور ٹوٹ پھوٹ میں مدد ملے گی
        بیماری سائیکل. کاشت کے دوران جڑوں ، stalks اور پتیوں کی چوٹ سے بچنے کے ذریعے انفیکشن پوائنٹس کو کم کریں۔
        مونٹیری گارڈن کیڑے کے اسپرے یا دیگر نامیاتی کیڑے مار دوا سے کیڑوں ، جیسے مکئی کے بوروں سے ہونے والے نقصان کو روکیں۔
        فنگسائڈس موثر کنٹرول کا آپشن نہیں ہیں کیونکہ یہ بیماری اتنی پھیل جاتی ہے اور اس میں برقرار رہ سکتی ہے
        برسوں سے مٹی۔ زیادہ نائٹروجن کھاد بیماری کی شدت کو بڑھا سکتی ہے
        سبزیوں کے باغ میں متوازن نامیاتی کھاد۔ تمام باغ کے ملبے کو ہٹا دیں اور تباہ کردیں
        اگلے سال فصل کی گردش اور مشق فصل کے بعد۔ پودوں کے متاثرہ حصے کو تھیلے یا جلا دیں۔
        ھاد نہیں.</string>
    <string name="mosaicviruscure">پودوں کے انفکشن ہونے کے بعد وائرل بیماریوں جیسے موزیک کے لئے کوئی علاج نہیں ہوسکتا ہے۔
        اس کے نتیجے میں ، ہر ممکن کوشش کی جانی چاہئے کہ آپ کے باغ میں اس بیماری کو روکنے سے بچایا جاسکے۔
        فنگسائڈس اس وائرل بیماری کا علاج نہیں کریں گے۔ جب دستیاب ہو یا پودوں کی مزاحمتی اقسام
        معروف ماخذ سے ٹرانسپلانٹ خریدیں۔ بیجوں کو متاثرہ فصلوں سے نہ بچائیں۔
        کم سے کم زہریلے ، قدرتی کیڑوں پر قابو پانے والی مصنوعات ، جیسے محفوظ صابن ، بون نیم اور ڈیاٹوماس کے ساتھ اسپاٹ ٹریٹ
        زمین ، کیڑے لے جانے والے بیماری کی تعداد کو کم کرنے کے ل. فصل کی حفاظت سے متعلق قطار کا احاطہ کرنے میں مدد ملے گی
        کیڑوں کے کیڑوں سے کمزور فصلوں / ٹرانسپلانٹ کا خاتمہ ہوتا ہے اور اسے کھلنے تک لگانا چاہئے۔ سب کو ہٹا دیں
        بارہماسی ماتمی لباس ، اپنے باغیچ پلاٹ کے 100 گز کے اندر کم سے کم زہریلے جڑی بوٹیوں کا استعمال کرتے ہوئے۔ وائرس
        انسانی سرگرمی ، اوزار اور سامان کے ذریعہ پھیل سکتا ہے۔ اپنے ہاتھوں کو بار بار دھوئیں اور باغ کو جراثیم کُش کریں
        ٹولز ، داؤ ، تعلقات ، برتنوں ، گرین ہاؤس بنچوں ، وغیرہ (ایک حصے کے 4 حصوں کے پانی پر بلیچ) کے خطرے کو کم کرنے کے ل to
        آلودگی نم حالات میں باغ میں کام کرنے سے گریز کریں (پودے لگنے پر وائرس آسانی سے پھیل جاتے ہیں
        گیلے ہیں)۔ حساس پودوں کے آس پاس تمباکو کے استعمال سے پرہیز کریں۔ سگریٹ اور دیگر تمباکو کی مصنوعات ہوسکتی ہے
        متاثرہ اور وائرس پھیل سکتا ہے۔ تمام متاثرہ پودوں کو ختم اور تباہ کردیں (گر فال گارڈن کی صفائی دیکھیں)۔
        ھاد نہ بنائیں۔</string>
    <string name="dampingoffcure">بیج گھر کے اندر شروع کرتے وقت ، اچھی نامیاتی پاٹانگ مٹی کا استعمال کریں یا اپنی خود کی پوٹھی کو جراثیم سے پاک کریں
        تندور میں مٹی یقینی بنائیں کہ آپ کا بیج اسٹارٹر مکس ہلکا اور تیز تر ہے۔
        پودوں کے پودے لگائیں تاکہ مٹی کی سطح مناسب ہوا کی گردش کا بیمہ کرنے کے لئے کنٹینر کے سب سے اوپر کے قریب ہو۔
        زیادہ بھیڑ کو روکنے کے لئے بیجوں کو باریک بونا جس سے نمی ، نم کی کیفیت ہوسکتی ہے۔ انکر کی ٹرے
        نیچے سے پانی مہیا کرنے سے اوور ہیڈ پانی دینا افضل ہے۔ کبھی دوپہر کو پانی نہ دو تاکہ
        شام تک مٹی کی سطح اور پودے خشک ہوجاتے ہیں۔ ٹینڈر کی پودوں کو اوورٹٹر کرنے سے گریز کریں۔ Organocide®
        پلانٹ ڈاکٹر ایک زمین سے دوستانہ سیسٹیمیٹک فنگسائڈ ہے جو بڑے پلانٹ کے ذریعے بڑے سے لڑنے کے لئے اپنا کام کرتا ہے
        بیماریوں کے مسائل کی تعداد اس سے بچنے کے لئے مٹی کے خندق یا فولری سپرے (3-4 عدد / پانی کا گیلن) کے طور پر لگائیں
        بہت سے فنگل پریشانیوں پر حملہ کریں ، بشمول پیتھیم ، فوسیرئم اور جڑ سڑ۔ ترکیب: ایکٹینووٹی لان گارڈن پر مشتمل ہے
        اسٹریپٹومیسس لائڈیکس ، قدرتی طور پر پیدا ہونے والی مٹی کا جراثیم جو صحت مند مٹی میں پایا جاتا ہے۔
        جب مٹی کے خندق یا پودوں کے اسپرے کی طرح استعمال ہوتا ہے تو ، یہ اپنے آپ کو پودوں کی جڑوں اور پتوں پر قائم کرتا ہے اور فراہم کرتا ہے
        جڑوں ، تنا اور پودوں کی بیماریوں کی ایک وسیع رینج سے تحفظ۔ ایکٹینووٹیٹ OMRI زیر استعمال ہے
        نامیاتی باغات میں۔</string>
    <string name="blossomendcur">جب بھی ممکن ہو سبزیوں کی مزاحم قسمیں منتخب کریں۔
        مٹی کو یکساں نم رکھ کر اور پودوں کے چھڑکنے والے پودوں کے ذریعہ پریشانیوں کو روکیں
        ایک کیلپ یا کیلشیم حل۔ اعلی مقدار میں کیلشیم ہڈی کا کھانا شامل کرنا ،
        پودے لگانے کے وقت مٹی میں صدف شیل یا جپسم عام طور پر اس سے بچا ہے
        نشوونما سے مسئلہ ملچ بھوسے کی ایک پرت ، ھاد ، گھاس
        جولائی اور اگست کے گرم ، خشک دنوں کے دوران مٹی کی نمی کے تحفظ میں مدد ملے گی۔
        بہترین نتائج کے ل a ، آسنجن کو بڑھانے کے لئے قدرتی سرفیکٹنٹ کے ساتھ جوڑیں
        اور چھڑکیں رن آف کے مقام تک۔ ملچنگ پلانٹس کے تحفظ میں مدد ملے گی
        نمی اور ایک زیادہ یکساں پانی فراہم کرتے ہیں
        سپلائی اعلی نائٹروجن کھاد کے استعمال سے پرہیز کریں جو پودوں کی نشوونما کو تیز کرتے ہیں
        اور پودوں کے ذریعہ کیلشیم کی مقدار کو کم کریں۔ متوازن کا ایک بڑا انتخاب
        نامیاتی کھاد سیارے قدرتی میں دستیاب ہے۔</string>
    <string name="season_of_cultivation">کاشت کا موسم</string>


</resources>
